<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="resources/css/main.css"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="de">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Danksagung zu Herrn Dr. Stephan Mosers Pensionierung</title>
                <author>Yannik Herbst</author>
                <author>Pia Hofmann</author>
                <author>Simon Donath</author>
                <author>Kiara Hart</author>
                <author>Madlin Marenec</author>
                <author>Tomash Shtohryn</author>
                <author>Silvia Pasciullo</author>
                <author>Linnea Richter</author>
                <author>Janina Marie Roth</author>
                <author>Jorit Wintjes</author>
                <author>Johannes Leitgeb</author>
                <author>Keshika Karunaikumar</author>
                <author>Julia Boden</author>
                <author>Thora Hagen</author>
                <author>Corinna Keupp</author>
                <author>Steffen Pielström</author>
                <author>Oberbürgermeister Dr. Markus Naser</author>
                <author>Fotis Jannids</author>
                <author>Suzana Urlic</author>
                <author>Alena Blahuschek</author>
                <author>Anton Ehrmanntraut</author>
                <author>Jule Beck</author>
                <author>Johanna Bock</author>
                <author>Artem Stoianov</author>
                <author>Maximilian Nöth</author>
                <author>Agnes Hilger</author>
                <author>Sina Bock</author>
                <author>Martin Rupnig</author>
                <respStmt>
                    <resp>Initiative</resp>
                    <org type="FachschaftsInitiative">
                        <orgName>fsi.dh</orgName>
                    </org>
                    <resp>
                        <soCalled>Programmierung</soCalled>
                    </resp>
                    <name>Yannik Herbst</name>
                    <resp>Inhalt</resp>
                    <p>Alle unter Autoren genannte Personen</p>
                </respStmt>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>
                    <orgName type="FachschaftsInitiative">fsi.dh</orgName>
                </publisher>
                <pubPlace>Würzburg</pubPlace>
                <date when="2024">2024</date>
                <license>The Don't Ask Me About It License (modified) Copying of this file, with or
                    without modification, is permitted in any medium provided you do not contact the
                    author about the file or any problems you are having with the file </license>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>Digitales Erzeugnis, es existiert keine vorhergehende Quelle.</p>
            </sourceDesc>
            <profileDesc>
                <langUsage>
                    <language ident="de">Deutsch</language>
                </langUsage>
                <textDesc>
                    <purpose type="Abschied" degree="hoch"/>
                    <purpose type="Unterhaltung" degree="niedrig"/>
                    <channel mode="w">Digitale Abschiedskarte</channel>
                    <constitution type="multiple"> Jedes item entstand als persönliche
                        Abschiedsworte der Studentenschaft und des Lehrkörpers der Digital
                        Humanities an der JMU zum Anlass des Ruhestandes von Herrn Dr. Stephan
                        Moser. </constitution>
                    <domain type="privat">Private Danksagung</domain>
                    <derivation type="original"/>
                    <preparedness type="bisschen"/>
                </textDesc>
            </profileDesc>
        </fileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <list><item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Martin</forename>
                            <surname>Rupnig</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>Vielen Dank für Ihren Einsatz und die Unterstützung bei meinem Start ins
                        DH-Studium. Alles Gute für die Zukunft.</note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Sina</forename>
                            <surname>Bock</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>Besten Dank an alle die sich da an der Vorbereitung beteiligen! Ich
                        wünsche euch ein schaurig schönes Sommerfest und eine spektakultäre
                        Verabschiedung. Sehr schade, dass ich dieses Mal leider nicht dabei sein
                        kann. Sina</note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Agnes</forename>
                            <surname>Hilger</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>3. Lieber Herr Moser, danke für Ihre Beratung und Unterstützung im
                        Germanistik- und DH-Studium! Alles Gute für den Ruhestand!</note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Pia</forename>
                            <surname>Hofmann</surname>
                            <surname type="geborene">Henning</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>Danke für die frühen Einblicke in die DH! Viel Spaß und Freude im neuen
                        Abschnitt!</note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Simon</forename>
                            <surname>Donath</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>Danke an einen super Dozenten, auf den man sich immer verlassen konnte.
                        Egal wie schwierig das Problem auch war, Sie standen uns mit Rat und Tat
                        immer zur Seite. Ihren Ruhestand haben Sie sich wohl verdient. Nach Ihrem
                        Abgang wird eine große Lücke an der Uni entstehen, die nicht so leicht zu
                        füllen sein wird. Alles Gute!</note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Kiara</forename>
                            <surname>Hart</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>Vielen Dank!</note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Madlin</forename>
                            <surname>Marenec</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note/>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Tomash</forename>
                            <surname>Shtohryn</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>Herzlichen Dank für Ihr Engagement und kompetente Unterstützung aller
                        Würzburger DH-Studis! Alles Gute für den Ruhestand!</note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Silvia</forename>
                            <surname>Pasciullo</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>Vielen Dank</note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Linnea</forename>
                            <surname>Richter</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>Ohne Sie wäre ich nicht in diesem Studiengang! Vielen lieben Dank für Ihr
                        Engagement und Verständnis, welches nicht selbstverständlich ist. Die
                        Rotscheibengasse und andere Geschichte Würzburgs werde ich immer mit Ihrem
                        Seminar verbinden. Danke und alles Gute im wohlverdienten Ruhestand!</note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Janina Marie</forename>
                            <surname>Roth</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>Ich habe Ihre Hilfe bei meinem Fachwechsel sehr geschätzt! Vielen Dank für
                        Ihre Unterstützung auch in den vielen Seminaren, die ich bei Ihnen belegt
                        hatte. Ich wünsche Ihnen alles Gute!</note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Jorit</forename>
                            <surname>Wintjes</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>"libertas quae sera, tamen respexit felicem" - Alles Gute für den
                        Ruhestand!</note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Johannes</forename>
                            <surname>Leitgeb</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>Lieber Herr Moser, ich möchte mich bei Ihnen für viele Jahre des
                        unermüdlichen Einsatzes für uns Studierende bedanken. Egal ob in Seminaren,
                        in Verbuchungsfragen oder bei anderen Problemen – immer waren Sie
                        ansprechbar. Ich wünsche Ihnen eine gute Zeit nach der Uni und vor allem
                        genug Freizeit, um nun die Dinge zu erleben, die immer warten mussten. Mit
                        den besten Grüßen, Johannes Leitgeb</note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Keshika</forename>
                            <surname>Karunaikumar</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>Lieber Herr Moser, Vielen vielen Dank, dass Sie immer ein offenes Ohr für
                        mich hatten und sich immer so Zeit für meine Fragen genommen haben. Ich
                        wünsche Ihnen alles Gute.</note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Julia</forename>
                            <surname>Boden</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>Danke, dass Sie uns Studierende immer unterstützt haben. Durch Ihren Humor
                        und Ihre lockere Art, haben sich Fragen und Anliegen fast schon von alleine
                        gelöst. Ohne Sie hätte ich mein Studium sicherlich nicht so gut bewältigen
                        können. Ich wünsche Ihnen nur das Beste in Ihrem wohlverdienten Ruhestand!
                    </note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Thora</forename>
                            <surname>Hagen</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>Großes Dankeschön, dass Sie es nicht nur geschafft haben, uns chaotische
                        Studenten erfolgreich durch Ihre Seminare zu führen, sondern auch stets
                        hilfsbereit bei Fragen und Problemen rund um Studienverlauf,
                        Seminaranrechnungen, Prüfungsumbuchungen, usw. waren. Ich wünsche Ihnen
                        alles Gute!</note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Corinna</forename>
                            <surname>Keupp</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>Vielen Dank für Ihr Engagement und Ihre Unterstützung während des
                        Studiums. Ich wünsche Ihnen einen Ruhestand voller Freude und
                        Entspannung.</note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Steffen</forename>
                            <surname>Pielström</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>Alles Gute!</note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <roleName>Oberbürgermeister</roleName>
                            <roleName>Dr.</roleName>
                            <forename>Markus</forename>
                            <surname>Naser</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>Lieber Herr Dr. Moser, zu Ihrem wohlverdienten Ruhestand wünsche ich Ihnen
                        alles erdenklich Gute!</note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Fotis</forename>
                            <surname>Jannidis</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <email>fotis@jannidis.de</email>
                    <note> Schade, schade, schade, dass Du gehst! Aber Glück für die kommende Zeit
                        mit viel Ruhe und bester Gesundheit!!</note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Suzana</forename>
                            <surname>Urlic</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>Vielen Dank für die interessanten Einblicke in DH und die Geschichte von
                        Würzburg und ihren Einwohnern. Ich wünsche Ihnen alles Gute und viel Spaß im
                        Ruhestand. Suzana</note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Alena</forename>
                            <surname>Blahuschek</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>Ich respektiere Sie und ihre trockene Art wirklich sehr. Vielen Dank für
                        jeden Kurs und jedes Bestehen in den letzten Semestern! Und behalten Sie
                        Ihren Humor bitte. Und vielleicht kommen Sie ja in Zukunft dann zu den
                        Unifesten..?</note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Anton</forename>
                            <surname>Ehrmanntraut</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>Vielen Dank</note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Jule</forename>
                            <surname>Beck</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>Ich habe Sie als Dozent sehr geschätzt, viel von Ihnen gelernt und danke
                        Ihnen für Ihre Präsenz und die Mühen. Ich wünsche Ihnen das Beste für den
                        kommenden Ruhestand!</note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Johanna</forename>
                            <surname>Bock</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note> Vielen Dank für Ihre Unterstützung und Hilfe bei Fragen rund um das
                        Studium und dass Sie immer um das Wohl der Studierenden bemüht waren, auch
                        wenn das bestimmt nicht immer einfach war. Es war beruhigend zu wissen, dass
                        man sich an jemanden mit seinen ganzen Fragen wenden kann und diese auch
                        ernst genommen werden. Ich hoffe wir können diesen Teil in Ihrem Sinne auch
                        in der Fachschaft ein bisschen weiter führen und genau das Gefühl den
                        kommenden Studierenden mitgeben. Alles Gute für Sie und vielen Dank! </note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Artem</forename>
                            <surname>Stoianov</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <email>artem.stoianov@stud-mail.uni-wuerzburg.de</email>
                    <note> Vielen Dank für Ihre freundliche Unterstützung auf unserem Studienweg.
                        Für Ihre Bereitschaft zu helfen, Ihr Verständnis und Ihre Geduld bei der
                        Klärung der Fragen und schwieriger Themen. Ihre Liebe zur Geschichte und den
                        Digital Humanities hat sehr viel Spaß gemacht! Ich wünsche alles Gute im
                        weiteren und eine erholsame Zeit! </note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Yannik</forename>
                            <surname>Herbst</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <email>yannik.herbst@uni-wuerzburg.de</email>
                    <note> Vielen herzlichen Dank für Ihre jahrelange Unterstützung, ich wünsche
                        Ihnen eine gute Zeit! </note>
                </item>
                <item>
                    <person>
                        <persName>
                            <forename>Maximilian</forename>
                            <surname>Nöth</surname>
                        </persName>
                    </person>
                    <note>Alles Gute zum wohlverdienten Ruhestand!</note>
                </item>
            </list>
        </body>
    </text>
</TEI>
